[女權x素食] 妮妲莉寶雯: 吃蛋和奶是對女性身體的剝削 [嚇撚死你]

美國知名演員娜塔莉·波曼（Natalie Portman）先前在一個公開場合，對大眾呼籲吃純素，還稱奶和蛋是對「女（雌）性動物的剝削」，引發部分網友熱議和質疑。

外媒報導，娜塔莉波曼日前在洛杉磯的We Day論壇上，對上萬名學生宣揚純素食主義，她表示牛奶和雞蛋不僅是來自牛和雞，更是來自母牛和母雞，這代表我們正在剝削女性的身體，濫用雌性動物的魔力來製造牛奶和雞蛋。

娜塔莉波曼指出，她活躍於女性相關話題後，才意識到素食主義和這話題密切相關。為了製造牛奶，母親和孩子被迫分離，動物生活在如監獄般擁擠且多病的環境，製造乳製品和蛋類。

波曼說很多人嘲笑素食主義者，嘲笑關心任何事情的人，但她呼籲按照自己的信念去吃，關心這件事永遠是好的，敞開心扉、把別人的痛苦當作自己的痛苦去關心和改變，就是最美好的事。

娜塔莉波曼9歲起就成為素食主義者，並在8年前成為純素主義者，她稱會這麼做是把動物當作孩童，而且這樣對地球有利。為了她愛護動物、力推環保的立場，戲服設計師還曾特別應她要求，以不傷害動物的標準來製作所有戲服。

終極煩膠混合體 素食女權環保者

Natalie Portman係啱ge,佢叫我幫佢奶閪都制

聽講佢讀好撚多書？

大概係佢本身就唔鍾意食肉

剝削植物就得呀？

早幾日有人開左post啦

口不對心，咁佢又拍chanel香水廣告？無人話佢知香水都係用動物腺體製造。

噓

差在唔係耶撚

X永遠係Y前面

是對Y的侮辱

終於明白點解佢咁『千』瘦細粒

想問有咩分別

前者應該係會食下蛋，飲下奶
後者連呢啲都唔食

唔怪得俾Marvel飛起

走火入魔。真係睇住佢大，睇住佢壞
近年美國d左膠、女權、政治正確真係痴撚線